---
title: "WebSockets et Server Side Events"
address: "Epitech, 86 Boulevard Marius Vivier-Merle, Lyon"
address_link: "https://goo.gl/maps/A5gE6yB1ygGReCQw5"
---

**19h00 à 19h15 : Accueil**

**19h15 à 22h30 : {{ page.title }}**

Lire
[l'interview de Jean-François Arcand](http://www.duchess-france.org/un-petit-tour-dans-atmosphere-comet-et-les-websockets/).

Cette présentation portera sur la création d'applications Web temps réel en utilisant le projet Atmosphere.

La présentation débutera par l'introduction des techniques Comet et du protocole WebSocket.
Une introduction au projet Atmosphere sera ensuite discutée et une application sera développée pour démontrer les concepts d'Atmosphere et sa facilité d'utilisation.
La présentation se terminera sur la démonstration d'une application d'Atmosphere exécutée dans le nuage Amazon.

*Jean-François Arcand travaille dans le développement logiciel depuis 18 ans.
Il a été employé par Sun Microsystems pendant près de 10 ans, en particulier sur le projet Tomcat puis pour écrire Grizzly, un des premiers frameworks NIO et pour contribuer à Glassfish.
Il a ensuite démarré le framework Atmosphere qui amène de la portabilité entre entre les conteneurs de servlets pour le développement d'applications WebSocket et Comet.
Enfin, il a écrit AHC (Asynchronous Http Client) qui est utilisé dans des centaines d'applications, comme Maven, Camel, Play!,...
Jean-François travaille actuellement pour Wordnik.*

